<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:at="http://publications.europa.eu/ontology/authority/"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:atold="http://publications.europa.eu/resource/authority/"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
         xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
         xml:base="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex">
   <skos:ConceptScheme rdf:about="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"
                       at:table.id="human-sex"
                       at:table.version.number="20210929-0">
      <at:prefLabel xml:lang="en">Human sex</at:prefLabel>
      <rdfs:label xml:lang="en">Human sex</rdfs:label>
      <owl:versionInfo>20210929-0</owl:versionInfo>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Human sex</skos:prefLabel>
   </skos:ConceptScheme>
   <skos:Concept rdf:about="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex/FEMALE"
                 at:deprecated="false">
      <skos:prefLabel xml:lang="bg">женски</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="cs">ženské</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">kvinde</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">weiblich</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">γυναίκα</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">female</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">femenino</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">naissoost</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">naiset</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">féminin</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ga">baineann</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hr">ženski</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hu">nő</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">femminile</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">moteris</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lv">sievietes</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="mt">femminili</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">vrouwelijk</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pl">żeńska</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">feminino</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ro">feminin</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sk">ženské</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">ženski</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">kvinna</skos:prefLabel>
      <at:authority-code>FEMALE</at:authority-code>
      <at:op-code>FEMALE</at:op-code>
      <at:op-mapped-code>
         <at:MappedCode>
            <dc:source>ISO_5218_2</dc:source>
            <at:legacy-code>2</at:legacy-code>
         </at:MappedCode>
      </at:op-mapped-code>
      <at:start.use>2015-05-06</at:start.use>
      <atold:op-code>FEMALE</atold:op-code>
      <dc:identifier>FEMALE</dc:identifier>
      <skos:definition xml:lang="en">The concept FEMALE is used for representing the human sexes in the context of interchange of information in the social sciences domain.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="fr">Le concept FÉMININ est utilisé pour représenter les sexes humains dans le contexte d'échange d'information appliqué au domaine des sciences sociales.</skos:definition>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
   </skos:Concept>
   <skos:Concept rdf:about="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex/MALE"
                 at:deprecated="false">
      <skos:prefLabel xml:lang="bg">мъжки</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="cs">mužské</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">mand</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">männlich</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">άνδρας</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">male</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">masculino</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">meessoost</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">miehet</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">masculin</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ga">fireann</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hr">muški</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hu">férfi</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">maschile</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">vyras</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lv">vīrieši</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="mt">maskili</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">mannelijk</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pl">męska</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">masculino</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ro">masculin</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sk">mužské</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">moški</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">man</skos:prefLabel>
      <at:authority-code>MALE</at:authority-code>
      <at:op-code>MALE</at:op-code>
      <at:op-mapped-code>
         <at:MappedCode>
            <dc:source>ISO_5218_2</dc:source>
            <at:legacy-code>1</at:legacy-code>
         </at:MappedCode>
      </at:op-mapped-code>
      <at:start.use>2015-05-06</at:start.use>
      <atold:op-code>MALE</atold:op-code>
      <dc:identifier>MALE</dc:identifier>
      <skos:definition xml:lang="en">The concept MALE is used for representing the human sexes in the context of interchange of information in the social sciences domain.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="fr">Le concept MASCULIN est utilisé pour représenter les sexes humains dans le contexte d'échange d'information appliqué au domaine des sciences sociales.</skos:definition>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
   </skos:Concept>
   <skos:Concept rdf:about="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex/NAP"
                 at:deprecated="false">
      <skos:prefLabel xml:lang="bg">не е приложимо</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="cs">není</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">ikke relevant</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">nicht zutreffend</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">δεν ισχύει</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">not applicable</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">no procede</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">ei kohaldata</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">ei sovellettavissa</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">sans objet</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ga">ní bhaineann le hábhar</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hr">ne primjenjuje se</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hu">nem alkalmazandó</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">non pertinente</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">netaikoma</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lv">neattiecas</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="mt">mhux applikabbli</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">niet van toepassing</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pl">nie ma zastosowania</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">não aplicável</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ro">nu se aplică</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sk">neuplatňuje sa</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">ni relevantno</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">ej tillämpligt</skos:prefLabel>
      <at:authority-code>NAP</at:authority-code>
      <at:op-code>NAP</at:op-code>
      <at:op-mapped-code>
         <at:MappedCode>
            <dc:source>ISO_5218_2</dc:source>
            <at:legacy-code>9</at:legacy-code>
         </at:MappedCode>
      </at:op-mapped-code>
      <at:start.use>2015-05-06</at:start.use>
      <atold:op-code>NAP</atold:op-code>
      <dc:identifier>NAP</dc:identifier>
      <skos:definition xml:lang="en">The concept NOT APPLICABLE is used in the context of interchange of information in the social sciences domain when none of the sexes can be represented.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="fr">Le concept SANS OBJET est utilisé dans le contexte d'échange d'information appliqué au domaine des sciences sociales lorsqu'aucun des sexes ne peut être représenté.</skos:definition>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
   </skos:Concept>
   <skos:Concept rdf:about="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex/NKN"
                 at:deprecated="false">
      <skos:prefLabel xml:lang="bg">не е известен</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="cs">není známo</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">ikke kendt</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">nicht bekannt</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">άγνωστο</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">not known</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">se desconoce</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">ei ole teada</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">ei tiedossa</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">inconnu</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ga">ní fios</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hr">nije poznato</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hu">nem ismert</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">ignoto</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">nežinoma</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lv">nav zināms</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="mt">mhux magħruf</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">onbekend</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pl">nieznana</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">desconhecido</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ro">nu se cunoaște</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sk">neznáme</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">ni znano</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">ej känt</skos:prefLabel>
      <at:authority-code>NKN</at:authority-code>
      <at:op-code>NKN</at:op-code>
      <at:op-mapped-code>
         <at:MappedCode>
            <dc:source>ISO_5218_2</dc:source>
            <at:legacy-code>0</at:legacy-code>
         </at:MappedCode>
      </at:op-mapped-code>
      <at:start.use>2015-05-06</at:start.use>
      <atold:op-code>NKN</atold:op-code>
      <dc:identifier>NKN</dc:identifier>
      <skos:definition xml:lang="en">The concept NOT KNOWN is used in the context of interchange of information in the social sciences domain when the human sex is unkown.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="fr">Le concept INCONNU est utilisé dans le contexte d'échange d'information appliqué au domaine des sciences sociales lorsque le sexe humain est inconnu.</skos:definition>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
      <skos:narrower rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex/NST"/>
   </skos:Concept>
   <skos:Concept rdf:about="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex/NST"
                 at:deprecated="false">
      <skos:prefLabel xml:lang="bg">не е посочен</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="cs">neuvedeno</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">ikke oplyst</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">nicht angegeben</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">δεν αναφέρεται</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">not stated</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">no consta</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">täpsustamata</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">ei mainittu</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">non précisé</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ga">ní luaitear</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hr">nije navedeno</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hu">nincs adat</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">non dichiarato</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">nenurodyta</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lv">nav norādīts</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="mt">mhux iddikjarat</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">niet vermeld</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pl">nie określono</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">não indicado</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ro">nedeclarat</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sk">neuvedené</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">ni navedeno</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">ej uppgivet</skos:prefLabel>
      <at:authority-code>NST</at:authority-code>
      <at:op-code>NST</at:op-code>
      <at:op-mapped-code>
         <at:MappedCode>
            <dc:source>ISO_5218_2</dc:source>
            <at:legacy-code>0</at:legacy-code>
         </at:MappedCode>
      </at:op-mapped-code>
      <at:start.use>2020-11-26</at:start.use>
      <atold:op-code>NST</atold:op-code>
      <dc:identifier>NST</dc:identifier>
      <skos:definition xml:lang="en">The concept NOT STATED is used in the context of interchange of information in the social sciences domain when the human sex is not stated.</skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="fr">Le concept NON INDIQUÉ est utilisé dans le contexte d'échange d'information appliqué au domaine des sciences sociales lorsque le sexe humain est non indiqué.</skos:definition>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
      <skos:broader rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex/NKN"/>
   </skos:Concept>
   <skos:Concept rdf:about="http://publications.europa.eu/resource/authority/humansexes/OP_DATPRO"
                 at:deprecated="false">
      <skos:prefLabel xml:lang="bg">НЕОКОНЧАТЕЛНИ ДАННИ</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="cs">Předběžné údaje</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Midlertidige data</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="de">Vorläufige Daten</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="el">Προσωρινά δεδομένα</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Provisional data</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="es">Datos provisionales</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="et">Esialgsed andmed</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fi">Alustavat tiedot</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="fr">Données provisoires</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ga">Sonraí sealadacha</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hr">Privremeni podaci</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="hu">Ideiglenes adatok</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="it">Dati provvisori</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lt">Laikinieji duomenys</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="lv">Provizoriski dati</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="mt">Dejta provviżorja</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="nl">Voorlopige gegevens</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pl">Dane tymczasowe</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="pt">Dados provisórios</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="ro">Date provizorii</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sk">Predbežné údaje</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sl">Začasni podatki</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="sv">Tillfälliga uppgifter</skos:prefLabel>
      <at:authority-code>OP_DATPRO</at:authority-code>
      <at:op-code>OP_DATPRO</at:op-code>
      <at:start.use>1952-07-23</at:start.use>
      <atold:op-code>OP_DATPRO</atold:op-code>
      <dc:identifier>OP_DATPRO</dc:identifier>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/human-sex"/>
   </skos:Concept>
</rdf:RDF>
